{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"16","quiz":[{"id":325,"question":"اذا قام شرطي بتوجيه سائق للدخول الى طريق ممنوع الدخول اليها","a":"يجب على السائق اطاعة الامر فقط اذا كان الشرطي برتبة ملازم اول وما فوق","b":"لا يجوز للسائق دخول طريق ممنوعة حتى ولو امر شرطي بذلك","c":"يجب على السائق اطاعة امر الشرطي","d":"يجوز للسائق دخول الطريق الممنوعة فقط بطريقة الرجوع الى الخلف","answer":"3"},{"id":306,"question":"هل يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية ؟","a":"يجوز اذا كان وزن المركبة المجرورة اقل من وزن المركبة الجارة","b":"يجوز لمركبة خصوصية مزدوجة الاستعمال جر مركبة آلية","c":"يجوز بشرط استعمال عامود الجر حسب ما ينصه القانون","d":"لا يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية","answer":"4"},{"id":317,"question":"ما هي طريق البلدية ؟","a":"كل طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على الدخول الى طريق بلدية","b":"كل طريق حددت فيها السرعة لغاية 50 كم في الساعة","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"كل طريق داخل حدود البلدية","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجوز لصاحب مركبة خصوصية نقل ركاب بالاجرة ؟","a":"يجوز في الخطوط التي لا تعمل عليها مواصلات عامة","b":"ممنوع","c":"يجوز بشرط ان تكون السفرة خاصة","d":"يجوز اذا كان صاحب المركبة الخصوصية يعمل في مؤسسة او شركة","answer":"2"},{"id":312,"question":"من هو المسؤول عن استعمال حزام الامان من قبل الركاب في المركبة ؟","a":"صاحب المركبة","b":"صاحب المركبة وسائقها","c":"السائق","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"3"},{"id":319,"question":"ما هو السبيل ؟","a":"طريق او قسم من الطريق خلاف الشارع خصص لنوع معين من عابري الطرق","b":"طريق او قسم من طريق مخصص للمركبات التي تسير على عجلتين","c":"المسلك","d":"طريق او قسم من طريق معد للمشاة فقط","answer":"1"},{"id":311,"question":"من هي الجهات المخولة بسحب رخصة السواقة ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"سلطة الترخيص","c":"المحاكم","d":"الشرطة","answer":"1"},{"id":302,"question":"قبل قمة انحدار ممنوع الاجتياز","a":"فقط اذا كان وزن مركبتك اكثر من 4 طن","b":"فقط اذا كانت هناك الاشارة ممنوع الاجتياز","c":"فقط في طريق ذات اتجاهين","d":"في جميع الاحوال عندما تكون الرؤية محدودة","answer":"4"},{"id":300,"question":"عندما توقف مركبتك على جانب الطريق من جراء اصابتها بخلل ، يجب وضع مثلث التحذير","a":"خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 150 متر على الاقل","b":"على مسافة 100 متر خلف المركبة","c":"على الطريق او على الزجاج الخلفي للمركبة","d":"خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 100 متر على الاقل","answer":"4"},{"id":324,"question":"هل يعتبر التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود مفترق طرق ؟","a":"نعم يعتبر مفترق طرق","b":"يعتبر التقاء مخرج المحطة مع الطريق مفترق طرق","c":"يعتبر التقاء مدخل المحطة مع الطريق مفترق طرق","d":"كلا ، الا اذا دلت شاخصة على خلاف ذلك","answer":"4"},{"id":304,"question":"ما هو العدد الاقصى للركاب الذي يمكن ان تنقله مركبة خصوصية ؟","a":"لغاية خمسة ركاب ما عدا السائق","b":"لغاية سبعة ركاب ما عدا السائق","c":"لغاية اربعة ركاب ما عدا السائق","d":"لغاية سبعة ركاب بما فيهم السائق","answer":"2"},{"id":308,"question":"عندما تجر مركبتك من مكان ممنوع الوقوف فيه ، من المسؤول عن هذه المخالفة في نظر القانون ؟","a":"صاحب المركبة او سائقها","b":"صاحب المركبة","c":"سائق المركبة","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":314,"question":"الطريق التي يمنع الدخول اليها من الجهتين","a":"لا تعتبر في نظر القانون طريق","b":"تعتبر في نظر القانون طريق لسواقي المركبات فقط","c":"تعتبر في نظر القانون طريق فقط لسكان العمارات الموجودة فيه","d":"تعتبر في نظر القانون طريق","answer":"4"},{"id":316,"question":"هل يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عمومي ؟","a":"يجوز اذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح","b":"يجوز لميكانيكي مركبات فقط","c":"يجوز لاصلاح البنشر فقط","d":"لا يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عام","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هي العقوبات التي يمكن ان تفرضها المحكمة على سائق مخالف ؟","a":"سجن","b":"غرامة مالية","c":"سحب رخصة السواقة","d":"جميع  العقوبات المذكورة في الاجابات صحيحة","answer":"4"},{"id":321,"question":"لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟","a":"للدراجات الهوائية فقط","b":"لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها","c":"ممنوع السير على طرف الطريق","d":"للمركبات الغير آلية فقط","answer":"2"},{"id":313,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق","a":"لغاية مترين من حافة الطريق او من نهاية الرصيف او الى حدود قناة الصرف","b":"لغاية مترين من حافة الطريق في جميع الاحوال","c":"لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق او الى حدود قناة الصرف","d":"لغاية ثلاثة امتار من اقرب خط ابيض متواصل","answer":"3"},{"id":328,"question":"من بحوزته رخصة سواقة درجة 2 (B)يستطيع ان يسوق","a":"دراجة نارية ومركبة خصوصية","b":"مركبة تجارية لغاية وزن اجمالي 2200 كغم فقط","c":"تراكتور ومركبة خصوصية","d":"مركبة خصوصية ومركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن","answer":"4"},{"id":309,"question":"من بحوزته رخصة سواقة مركبة خصوصية كتب فيها وجوب استعماله النظارات","a":"عليه استعمال النظارات فقط اذا كان مدى الرؤية  في الطريق غير واضح","b":"عليه استعمال النظارات حين السواقة","c":"عليه استعمال النظارات اثناء السواقة في الليل فقط","d":"عليه ان يحمل معه نظارات اضافية حين السواقة","answer":"2"},{"id":322,"question":"في اي من الحالات التالية يجوز الوقوف على طرف الطريق في طريق سريعة ؟","a":"لاصعاد وانزال الركاب","b":"لنقل المصابين ، لجر المركبات ، لمركبات الامن ، لمركبات الاشغال العامة وعند اصابة المركبة بخلل","c":"فقط عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على الرصيف ؟","a":"يجوز عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها","b":"يجوز ايقاف مركبة على الرصيف اذا زاد عرض الرصيف عن 3  امتار","c":"لا يجوز ايقاف مركبة على الرصيف الا اذا كانت هناك اشارة تسمح بذلك","d":"يجوز لمركبات الشحن فقط لغرض التحميل والتفريغ","answer":"3"},{"id":310,"question":"لمن مسموح ان يستدير للسير في الاتجاه المعاكس ؟","a":"لجميع المركبات ما عدا المركبات الطويلة التي يزيد طولها الاجمالي عن 15 مترا","b":"فقط لسائق المركبة التي لا يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4 طن","c":"لسائق كل مركبة بشرط ان لا يسبب عرقلة او خطر وعندما لا توجد اشارة تمنع ذلك","d":"لسائق المركبة الخصوصية والتاكسي العمومي فقط","answer":"3"},{"id":323,"question":"في مفترق طرق","a":"ممنوع تجاوز مركبة آلية ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين","b":"ممنوع تجاوز جميع المركبات","c":"ممنوع تجاوز المركبات والحيوانات ايضا","d":"ممنوع تجاوز جميع المركبات الآلية","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هو الرصيف ؟","a":"قسم من عرض الطريق معد للمشاة والدراجات الهوائية","b":"قسم من عرض الطريق معد للمشاة","c":"مساحة ثلاثة امتار على الجانب الايمن من الطريق","d":"قسم من عرض الطريق المعبدة معد للمشاة والحيوانات","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة خصوصية في الطريق السريعة ؟","a":"لغاية 110 كم/ساعة","b":"لغاية 100 كم/ساعة","c":"لغاية 90 كم/ساعة","d":"لغاية 80 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":301,"question":"انت تسير بالضوء العالي في طريق خارج المدن ومن امامك قدمت مركبة","a":"عليك خفت الانوار فقط اذا كانت المركبة التي تسير امامك تسير بالضوء العالي","b":"عليك خفت الانوار فورا عند رؤيتها","c":"عليك خفت الانوار من مسافة 50 مترا على الاقل","d":"عليك خفت الانوار فقط اذا كانت المركبة التي تسير امامك تسير بالضوء الواطىء","answer":"2"},{"id":305,"question":"متى يجب ان تعطي الاشارة عندما تحاول الانحراف عن المسلك او البدء بالسير؟","a":"يجب اعطاء الاشارة بعد ان تتحول عن مسلك سيرك","b":"يجب اعطاء الاشارة من مسافة ومن وقت يكفيان لتنبيه السائق الآخر","c":"يجب اعطاء الاشارة فقط عندما تكون خلفك مركبات","d":"يجب اعطاء الاشارة من مسافة 50 مترا قبل الاجتياز","answer":"2"},{"id":326,"question":"السرعة القصوى المسموح بها معناها","a":"السرعة التي يجب السير فيها في طريق معينة","b":"السرعة القصوى المسموح بها لمركبات معينة في طرق معينة","c":"السرعة التي لا تتجاوز ال- 90 كم/ساعة","d":"السرعة التي لا تتجاوز ال-- 50 كم/ساعة","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي الطريق السريعة؟","a":"طريق لا يجوز لجميع الدراجات النارية الدخول فيها","b":"طريق ليست بلدية والمخصصة للمركبات الآلية فقط وعلى مدخلها اقيمت اشارة تدل على ذلك.","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"طريق لا يجوز لمركبات تعليم السواقة الدخول فيها","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما معنى طريق ذات اتجاهين ؟","a":"طريق يجوز فيها السير في الاتجاهين","b":"طريق يقسمها خط فاصل متقطع على امتدادها","c":"طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك","d":"طريق فيها مسلكان على الاقل في كل اتجاه","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}